# Быстрый старт
## Введение

В поставках товаров участвуют два типа организаций — компании и вендоры. [Компания](/guide/company-quick-start.html) принимает заказы на поставку товаров, а [вендор](/guide/company-vendors.html) заказывает товары у компании. 

Вендор заказывает товары у компании либо самостоятельно, либо с привлечением представителей. У каждого вендора могут быть несколько представителей, а каждый представитель может работать на несколько вендоров.

Перед началом работы представитель вендора должен [получить приглашение от компании](/guide/company-quick-start.html).

**Представитель вендора** работает в [веб-приложении](https://order.takwot.com/) или мобильном приложении для ОС Android:
- смотрит каталог и описание товаров,
- оформляет заказы,
- общается с оператором,
- отслеживает статус заказа.

## Регистрация или авторизация представителя вендора
Мы будем описывать работу представителя в веб-приложении, с некоторыми изменениями инструкцию можно применять и в мобильном приложении для ОС Android.

### Регистрация учетной записи представителя в веб-приложении
Перед началом работы, представитель вендора должен зарегистрироваться в системе Takwot:
1. Перейдите в [веб-приложение](https://order.takwot.com/login/).
2. Нажмите на кнопку **Регистрация** под формой ввода номера телефона.
3. Введите номер телефона и нажмите на кнопку **Получить код**.
4. На указанный номер будет выслано СМС с 4-значным кодом.
5. Введите этот код в следующем поле **Код из СМС** и нажмите кнопку **Войти**.

Теперь вы можете отправить ему приглашение.

![Регистрация представителя вендора](./images/vendor-registration.gif)

### Вход в веб-приложение
Если у вас уже есть учетная запись в системе Takwot, то вы можете войти в веб-приложение по номеру телефона:
1. Перейдите в [веб-приложение](https://order.takwot.com/login/).
2. Введите номер телефона и нажмите на кнопку **Получить код**.
3. На указанный номер будет выслано СМС с 4-значным кодом.
4. Введите этот код в следующем поле **Код из СМС** и нажмите кнопку **Войти**.

![Авторизация представителя вендора](./images/vendor-login.gif)

## Принятие приглашения в веб-приложении
Если вас пригласили стать представителем бренда, то перед началом работы его нужно принять.

::: tip 
Перед тем, как принимать приглашения вы должны быть зарегистрированы в системе Takwot. О том как это сделать через веб-приложение, читайте в разделе «Регистрация учетной записи представителя в веб-приложении».
:::

Есть два варианта приглашения: по номеру телефоне или коду. После того, как вы примете приглашение, вы сможете оформлять заказы от имени тех вендоров, которые вас пригласили.

### Приглашение по номеру телефону
Если вас пригласили по номеру телефона, тогда:
1. Войдите в веб-приложение и перейдите в профиль пользователя.
2. Найдите приглашение в списке доступных, если приглашения нет в списке доступных — обновите страницу.
3. Нажмите кнопку **Принять**.

Если вы хотите отклонить приглашение — нажмите кнопку **Отклонить**.

![Принятие приглашения по номеру телефона](./images/vendor-invite-accept.gif)

### Приглашение по коду
Если вам пригласили по коду, тогда:
1. Войдите в приложение для создания заказов.
2. Перейдите в профиль пользователя.
3. Если приглашение было создано по номеру телефона оно будет отображаться в списке доступных и нужно только нажать на кнопку **Принять**.
4. Если приглашение было создано без номера телефона, то его можно принять по коду.
5. Разверните панель **Принять приглашение по коду**.
6. Введите 6-значный номер и нажмите на кнопку **Принять**

![Принятие приглашения по коду](./images/vendor-invite-accept-with-code.gif)